```ini
title = Linux下的两款软件Picasa和Skype
date = 2007-04-04 14:51:09
tags = linux,picasa,skype
```

我后悔了，因为这是我第二次写这篇文档。因为刚才写完后发表居然失败了。我决定要寻找一款离线博客编写软件了。

没兴致了，简要讲讲这两个软件吧。

## picasa

google的东东，原先是在windows下的，现在也出了linux版本，我用的Ubuntu 6.10，在cn99的源里面有。也可以到http://picasa.google.com/linux下载。刚才在我的机器上两次无响应，看来还在测试阶段。其实gnome也有一款照片管理软件F-Spot，跟picasa比它少了一个上传到网络相册的功能。

![picasa for linux](/static/media/images/506.jpg "picasa for linux")

## skype

官方网站好像没有.deb的包提供下载。Ubuntu 6.10，cn99的源里也有，不过版本较低一点。 在ubuntu下用的过程中断了两次，都是只能一方听到另一方声音。不知道是线路原因还是skype的问题。

![skype for linux](/static/media/images/507.jpg "skype for linux")

总之，这两个软件基本还可以用。
